<resources>
    <string name="app_name">iLoveDog!</string>
    <string name="title_activity_first_launch">FirstLaunchActivity</string>
    <string name="title_activity_walk_launch">WalkLaunchActivity</string>
    <string name="title_activity_notification">NotificationActivity</string>
    <string name="title_activity_reminder">ReminderActivity</string>
    <string name="title_activity_my_pets">MyPetsActivity</string>
    <string name="title_activity_detailed_dog">DetailedDogActivity</string>
    <string name="title_activity_new_pet">NewPetActivity</string>
    <string name="title_activity_article_choice">ArticleChoiceActivity</string>


<!--    FEEDING-->
    <string name="dog_feeding">Кормление собак</string>
    <string name="dog_feeding_text">
        <b><h1>Кормление собак</h1></b>
\n
\t\t\t\tБиологически собака относится к хищникам. Также как ее предок волк, собака предпочитает такую же мясную диету. Известно, что кроме животных, волк ест фрукты, травы, ягоды, корни, насекомых и экскременты травоядных. Волки едят мелких животных целиком.
\n\n
<b>Что такое – натуральная пища для животного?</b>
\n
\t\t\t\tПонятие натурального питания вошло в обиход с массовым увлечением НЕнатуральным питанием, появлением на рынке коммерческих кормов и их активным продвижением. Редко можно встретить владельца, который представляет себе, что же такое натуральное питание. Как правило, считается, что натуральное питание – это все, кроме коммерческих кормов. Но на самом деле это не так. Под натуральным питанием животного понимается не натуральность как таковая, а «натуральность» пищи для данного вида животного. Мясо – натуральный продукт? Да, для собаки или кошки, а для лошади - нет. Овес – натуральный продукт? Да, для лошади, но не для собаки. Поэтому, если вы кормите свою собаку или кошку кашами, хлебом (может быть не только) или лошади вскармливаете полведра овса, богатого белками, то к натуральному рациону этот рацион не имеет никакого отношения.
\n\n
\t\t\t\tНет необходимости давать все жизненно необходимые питательные вещества при каждом кормлении. Баланс достигается со временем, в течение недель, также как это происходит в природе. При кормлении естественными сырыми кормами нет ничего страшного, если одно кормление будет несколько однобоким, если вы придерживаетесь разнообразия в последующих кормлениях.
\n\n
\t\t\t\t\Поэтому на вопрос - Чем кормить собаку, можно ответить так: только натуральной пищей, которая содержит все необходимое для организма плотоядного животного. И все разговоры об одомашнивании собаки не более чем разговоры собака также как и волк была и останется собакой и волком. Также необходимо знать, что рекомендации заводчиков или фелинологов, а также написанная ими популярная литература по содержанию и кормлению кошек, не имеет ничего общего с объективно правильными способами кормления, ибо причина таких рекомендаций отчасти от невежества и не понимания биологической природы собаки и кошки, и, отчасти, для удешевления или упрощения содержания животного.
\n\n
\t\t\t\t\Кроме того, не будем говорить о необычайно сбалансированных и широко разрекламированных готовых кормах, которые, якобы, в одиночку способны удовлетворить все потребности организма животного. Не нужно рассматривать, из чего они сделаны. В конце концов, существует, по крайней мере теоретическая, возможность подобрать белки, жиры и углеводы в оптимальном сочетании, разбавить их в нужном количестве микроэлементами, подсыпать туда витамины… Но, как искусственная смесь никогда не заменит молоко матери, так и эти консервированные корма не заменят «живое» мясо, молоко или овощи. Будет ли у них такая же биологическая активность? Сможет ли корм «из упаковки» так же эффективно, как натуральный, всасываться в организм, усваиваться и впоследствии выводиться из него?
\n\n
\t\t\t\t\В любом случае, в таком важном вопросе, как питание, необходимо придерживаться рекомендаций специалистов. При соблюдении всех вышеуказанных правил кормления Ваш питомец проживет долгую и здоровую жизнь.
<!--\n\n-->
<!--<b>Наиболее распространенные проблемы, связанные с приемом корма</b>-->
<!--\n-->
<!--\t\t\t\t\-->
<!--\n\n-->
<!--\t\t\t\t\-->
<!--\n\n-->
<!--\t\t\t\t\-->
<!--\n\n-->
<!--\t\t\t\t\-->
<!--\n\n-->
    </string>

    <string name="how_many_times_a_day_should_a_dog_eat">Сколько раз в день должна питаться собака?</string>
    <string name="how_many_times_a_day_should_a_dog_eat_text">
<b><h1>Сколько раз в день должна питаться собака?</h1></b>
\n\n
<b>Каков график кормления собаки?</b>
\n
\t\t\t\t Для начала, не волнуйтесь, это вам не сложный календарь. График кормления вашей собаки - это просто регулярное время, в которое вы кормите его ежедневно.
\n
\t\t\t\tЕжедневное кормление в одно и то же время (или примерно в одно и то же время) помогает поддерживать нормальную работу его пищеварительной системы и делает его потребность выходить на улицу более предсказуемой. Это расписание также поможет вашей собаке узнать, когда ожидать вас дома, поэтому у нее будет меньше несчастных случаев.
\n\n
        <b>Как часто нужно кормить собаку?</b>
\n
\t\t\t\t Прежде чем составлять расписание, вам нужно выяснить, как часто ваша собака должна есть. Это зависит от нескольких факторов, включая его возраст, уровень активности и общее состояние здоровья.
        \n\n
\t\t\t\t Выбранный вами тип корма поможет вам определить, сколько и как часто его следует кормить. Ознакомьтесь с рекомендациями по подаче на этикетке корма для вашей собаки и сравните его с размером породы и возрастом.
\n
Это даст вам лучшее представление о том, сколько ваша собака должна есть каждый день. Как только вы это узнаете, вы можете разделить это количество на два или более приема пищи.
\n
Частота кормления зависит от вашего расписания. Если вы находитесь дома в течение дня, вы можете предпочесть кормление три раза в день. Если вы работаете вне дома, может быть удобнее кормить его два раза в день.
\n
Составляя график кормления вашей собаки, обратите внимание и на ее предпочтения. Он может предпочесть три небольших приема пищи, а не два больших, или наоборот.
\n\n
<b>В какое время лучше всего кормить собаку?</b>
\n
\t\t\t\t Опять же, это зависит от вашего расписания, но вы также должны учитывать возраст и уровень активности вашей собаки. Точно так же, как вы не хотели бы есть много перед походом в спортзал, ваша собака не должна есть прямо перед или после тренировки. Это может привести к опасному для жизни состоянию, называемому вздутием живота, особенно у собак крупных пород.
\nЕсли вы все еще не уверены в том, как часто вы должны кормить свою собаку, спросите своего ветеринара. Они знают вашу собаку и могут сказать вам, сколько она должна есть и когда, исходя из ее возраста, состояния здоровья, уровня активности и многого другого.
\nВаш ветеринар может также предложить советы по улучшению пищевых привычек вашей собаки. Например, если ваша собака ест слишком быстро, они могут предложить изменения, которые помогут ей замедлиться.
\n
    </string>

    <string name="what_human_foods_are_bad_for_dogs">Какая человеческая пища вредна для собак?</string>
    <string name="what_human_foods_are_bad_for_dogs_text">

<i>Ваша собака - член семьи, но когда дело доходит до еды, лучше относиться к ней по-другому. Есть много продуктов, которых собакам следует избегать. Легко узнать, какими продуктами не следует кормить собак, но не менее важно хранить их закрытыми и в недоступном для них месте.</i>
    \n\n
        <b>Какая человеческая пища вредна для собак?</b>
        \n\n
        <b>Орехи макадамия</b>\n
        Часто встречающиеся в печенье или конфетах орехи макадамии могут вызывать рвоту, слабость и гипертермию у собак.
        \n\n
        <b>Лук</b>\n
        Еще один корм, которым не следует кормить собаку, - это лук. В больших количествах лук может вызвать раздражение желудочно-кишечного тракта у собак.
        \n\n
        <b>Сырое мясо и яйцо</b>\n
        Как Американская ассоциация ветеринарной медицины (AVMA), так и Центры США по контролю и профилактике заболеваний (CDC) выступили против кормления вашей собаки сырой пищей, включающей сырое мясо и сырые яйца.
        \n\n
        <b>Ксилитол</b>\n
        Ксилит - это искусственный подсластитель, используемый во многих продуктах без сахара, таких как жевательная резинка и конфеты. Если ваша собака съест что-нибудь с ксилитом, это может привести к печеночной недостаточности.
        \n\n
         <b>Какая ещё человеческая пища вредна для собак?</b> \n\n
        Приведенный выше список - это несколько наиболее распространенных продуктов, которые собаки не должны есть, которые могут быть опасны для здоровья вашей собаки, но это далеко не полный список. Если вы не уверены в том, чем не следует кормить свою собаку или безопасен ли для нее тот или иной корм, обратитесь к своему ветеринару.
        \n
Если вы считаете, что ваша собака, возможно, съела что-то опасное, вам следует немедленно обратиться к своему ветеринару. Вы также должны убедиться, что у вас всегда есть номер круглосуточной больницы скорой помощи для животных на случай, если ваш ветеринар недоступен. Также собачьи лакомства и закуски могут стать безопасной альтернативой человеческой пище или объедкам со стола.
\n

    </string>

    <string name="should_i_feed_my_dog_wet_dog_food">Нужно ли кормить свою собаку влажным кормом?</string>
    <string name="should_i_feed_my_dog_wet_dog_food_text">
        <i>Не уверены, следует ли вам кормить свою собаку влажным или сухим кормом для собак? И в том, и в другом есть свои преимущества. Вот несколько вещей, которые следует учитывать, если вы подумываете о том, чтобы перевести свою собаку на влажный корм для собак.</i>
    \n\n
        <b>Преимущества влажного корма для собак</b>
        \n\n
        \t\t-Многие собаки считают консервированный корм для собак вкуснее, чем сухой корм. Поэтому, если ваша собака задирает нос от корма, вы можете попробовать вместо него давать ей влажный корм для собак.
        \n
        \t\t-Влажный корм для собак имеет высокое содержание влаги, что помогает поддерживать влажность в организме собаки.
        \n\n
        <b>О чем следует подумать при переходе на влажный корм для собак</b>
        \n\n
        \t\t-Если вы думаете о переходе на влажный корм, переводите собаку на него постепенно, в течение нескольких дней, и постепенно приучайте ее к влажному корму, ежедневно скармливая ей немного меньше сухого корма. Если вы сразу переведете собаку с сухого корма на влажный, у нее могут возникнуть проблемы с пищеварением.
        \n
        \t\t-Некоторые собаки более склонны к образованию зубного налета и другим стоматологическим проблемам, если они едят влажный корм вместо сухого. Вы можете регулярно чистить зубы собаки или давать ей жевательную резинку, чтобы уменьшить образование зубного камня.
\n\n
        <i>Реальность такова, что это полностью ваш выбор - кормить собаку влажным или сухим кормом. Самое главное - выбрать полноценный и сбалансированный корм, соответствующий возрасту, размеру и уровню активности собаки. Ищете влажный корм для собак? Нажмите здесь, чтобы воспользоваться нашим селектором продукции и найти консервированный корм для вашей собаки.
</i>
    </string>

    <string name="how_to_choose_the_best_small_breed_dog_food">Как выбрать лучший корм для собак мелких пород?</string>
    <string name="how_to_choose_the_best_small_breed_dog_food_text">
        <i>У каждой собаки свои уникальные потребности, и некоторым собакам может быть полезен корм для собак мелких пород. Если у вас игрушечная собака (до 12 фунтов в зрелом возрасте) или маленькая собака (до 20 фунтов), возможно, вам стоит обратить внимание на корм для собак мелких пород. Вот некоторые моменты, на которые вам стоит обратить внимание, когда вы ищете корм для собак мелких пород:
</i>\n\n
        <b>Маленьким собакам необходим корм для собак мелких пород, содержащий большое количество питательных веществ.</b>
        \n
        У маленьких собак, как правило, выше скорость метаболизма (и меньше желудок), поэтому они нуждаются в высококачественных, насыщенных питательными веществами кормах. Корма для собак мелких пород могут содержать большее количество белка, жира, калорий и других питательных веществ, чем обычные корма для взрослых собак, что поможет обеспечить вашу собаку всем необходимым.
        \n\n
        Но маленькие собаки также могут быть склонны к набору веса, а поскольку они весят не так много, как их крупные собратья, даже один-два лишних килограмма на маленькой собаке могут иметь серьезные последствия для здоровья.
        \n\n
        Если для человеческого тела набор нескольких килограммов не имеет большого значения, то для тела собаки прибавление всего нескольких килограммов может создать большую нагрузку на кости и органы и даже усугубить состояние здоровья. Допустим, вы владелец собаки весом 150 фунтов. Прибавка в весе на три килограмма едва заметна для вас. Но то же самое увеличение веса на три килограмма для вашей 15-килограммовой собаки может изменить жизнь. Для вас это эквивалентно прибавке в весе на 30 фунтов.
        \n\n
        Вот почему вы должны тщательно следить за количеством пищи, которое вы даете своей маленькой собаке, и всегда следить за тем, чтобы не перекармливать ее.
        \n\n
        <b>Ищите корм для маленьких собак, который направлен на здоровье кожи и шерсти.</b>
        \n
Некоторым маленьким собакам может быть полезен корм для собак мелких пород, содержащий питательные для кожи вещества, такие как витамин А, линолевая кислота и высококачественный белок. Такие питательные вещества способствуют здоровью кожи и блеску шерсти.
        \n\n
        <b>Корм для собак мелких пород легче пережевывать, благодаря более мелким кусочкам.</b>
        \n
        Если у вашей собаки маленькие челюсти, она может с трудом пережевывать большие куски корма. Маленькие кусочки корма могут облегчить собаке процесс жевания.





    </string>

<!--    FEEDING-->



<!--    Activities-->

    <string name="six_winters_safety_tips_for_dogs_with_active_lifecycles">5 советов по зимней безопасности для собак с активным образом жизни</string>
    <string name="six_winters_safety_tips_for_dogs_with_active_lifecycles_text">
        <i>Если в вашей семье есть собака, которая любит физические упражнения и активность, вы, скорее всего, проводите много времени на улице в любое время года, включая зиму. Однако даже среди лучших собак, ведущих активный образ жизни, не все подходят для игр на улице в холодную погоду.</i>
    \n
        Однако если ваша собака не может насытиться холодом, вы можете сделать кое-что, чтобы обезопасить ее. При выборе упражнений для занятий с собакой зимой помните эти советы по безопасности от одного из наших опытных ветеринаров, доктора РутАнн Лобос.
        \n\n
        <b>1. Постепенно приучайте собаку к холоду</b>\n\n
        Начните с коротких прогулок на улице и постепенно увеличивайте их продолжительность, чтобы дать собаке время привыкнуть к холоду.  \n\n
        Также не забывайте о густоте шерсти и возрасте собаки: щенкам и пожилым собакам сложнее регулировать температуру тела. Хорошее эмпирическое правило гласит: если вам слишком холодно в зимней шубе, то и вашей собаке будет слишком холодно.   \n\n
        По словам ветеринара компании Purina доктора Рут-Энн Лобос, "главное - это акклиматизация. Если они выглядят нормально, не дрожат и не пытаются залезть внутрь, то совершенно нормально оставаться на улице дольше, пока они к этому привыкают". \n\n
        После того как вы акклиматизировали собаку и подготовили ее к холодной погоде, продолжайте давать ей возможность заниматься спортом на улице. Ищете новые упражнения для занятий с собакой? Постройте из кучи снега небольшую трассу для ловкости. Если условия слишком холодные или ледяные, подумайте о крытом спортзале для собак или дайте им кормушку-головоломку или поиграйте в игры в помещении, чтобы занять их.\n\n
        <b>2. Сделайте уход за местом более эффективным</b>\n\n
        Попробуйте разгрести участок травы, чтобы вашей собаке было куда сразу же пойти. Если есть места, более защищенные от снега, льда и ветра, поощряйте собаку ходить туда. После этого дайте собаке лакомства, чтобы закрепить хорошее поведение и предотвратить несчастные случаи внутри помещения. \n\n
        <b>3. Остерегайтесь каменной соли и антифриза</b>\n\n
        Каменная соль не токсична, но при попадании в желудок собаки может вызвать расстройство желудка и раздражение лап.  \n\n
        Антифриз приятен на вкус, но токсичен. Ищите вещества синего или зеленого цвета на проезжей части, тротуарах и автомобилях и держите собаку подальше от этих мест.  \n\n
        Вытирайте лапы собаки перед входом в дом, чтобы удалить остатки соли или антифриза, которые она может слизать. Это также поможет им быстрее согреть лапы. \n\n
        <b>4. Знайте, как согреть собаку</b>\n\n
        Если собака кажется холодной, накройте ее полотенцем или одеялом. Можно также использовать фен на низкой мощности, но не грейте подушечки лап, так как они могут обжечься.  \n\n
        Вместо этого подогрейте немного риса в носке и положите его на подушечки лап (приложите к запястью, чтобы убедиться, что он не слишком горячий). Если вы знаете, что ваша собака легко замерзает, заранее запаситесь свитерами, пальто и валенками. \n\n
        <b>5. Защищайте лапы собаки, особенно во время упражнений</b>\n\n
        Чтобы защитить лапы собаки зимой и предотвратить появление трещин на подушечках, наденьте на нее сапоги. В противном случае мойте лапы каждый раз, когда собака заходит в дом. \n\n
        При трещинах на подушечках лап используйте увлажняющий крем, предназначенный для коровьего вымени, чтобы успокоить лапы собаки. После нанесения средства займите их головоломкой или лакомством, чтобы они сразу не слизали его.  \n\n







    </string>

    <string name="five_games_to_play_with_your_dog">5 игр, в которые можно играть с собакой</string>
    <string name="five_games_to_play_with_your_dog_text">
        <i>Одна из лучших сторон работы владельца собаки - поиск веселых и конструктивных игр для собак. Физические и умственные упражнения с вашей собакой - отличный способ сохранить ее здоровье. Это также укрепляет вашу связь.
</i> \n\n
        <b>1. Фетч</b>\n\n
        Почти каждая собака приходит в восторг от игры в мяч, ведь это классическая игра как для людей, так и для собак. Все, что вам нужно, - это двор, парк или поле, теннисный мяч или фрисби и увлеченная собака, чтобы повеселиться.\n\n
        Фетч - отличная игра для энергичных собак. Она дает много физических упражнений и помогает им реализовать инстинкт бега. Кроме того, эта игра поможет вашей собаке умственно развиваться, если вы будете пробовать разные предметы, за которыми она будет бегать. Например, фрисби может быть немного сложнее поймать и в то же время веселее поймать в воздухе.\n\n
        Попробуйте изменить высоту, расстояние и направление бросков, чтобы заинтересовать собаку. Не забывайте хвалить собаку каждый раз, когда она возвращает вам игрушку, чтобы вы могли подбросить ее еще раз.\n\n
        <b>2. Перетягивание каната</b>\n\n
        Еще одна классическая игра, которую любят большинство собак, - перетягивание каната. Перетягивание каната отлично подходит как для игры в помещении, так и на улице, оно весело и увлекательно для вашей собаки. Кроме того, перетягивание каната является хорошим источником физической нагрузки. Старайтесь не перевозбуждать собаку этой игрой, и не позволяйте детям играть в нее.\n\n
        Несколько моментов, о которых следует помнить: будьте осторожны, если вы играете в перетягивание каната со щенком. Помните, что пасть щенков еще не полностью сформирована, и у них еще есть молочные зубы. Перетягивайте осторожно, только несколько секунд за раз. Если они кажутся слишком маленькими, поиграйте с ними в другие игры.\n\n
        Во время игры в перетягивание каната не забывайте о здоровье зубов и десен вашей собаки. Используйте то, что не повредит внутреннюю поверхность пасти. Попробуйте использовать веревку или игрушку для собак из мягкой резины. Если у вашей собаки в прошлом были травмы спины и шеи, попробуйте использовать другое занятие, пока не посоветуетесь с ветеринаром.\n\n
        <b>3. Спрячь лакомство или прятки</b>\n\n
        Если вы хотите поиграть в интеллектуальные игры для собак, стимулирующие умственную деятельность, вы не ошибетесь, если спрячете лакомство. Эта игра для обогащения собаки - веселый способ тренировки навыков решения проблем. Просто оставьте след, натерев лакомство в нескольких местах по пути к его тайнику, а затем положите его в такое место, где собаке будет сложно его найти.\n\n
        Пока собака ищет, попробуйте использовать такие выражения, как "горячо" и "холодно", по мере того как собака приближается и удаляется от лакомства. Изменение интонации от спокойного "холодно" до возбужденного "тепло" или "горячо" будет способствовать развитию у собаки навыков слушания, хотя потребуется некоторое обучение, прежде чем она действительно поймет.\n\n
        <b>4. Преследование добычи</b>\n\n
Высвободите природные охотничьи инстинкты вашей собаки в позитивной форме, которая не приведет к тому, что местные белки разбегутся по деревьям. В этой игре используется шест для флирта. Флиртовый шест - это длинный шест или палка с веревкой, прикрепленной к одному концу. Вы можете либо купить шест для флирта, либо сделать его своими руками.\n\n
        Привяжите к веревке шеста игрушку и медленно тащите ее за собой, время от времени останавливаясь, когда собака будет готова к нападению. Обязательно периодически давайте собаке "поймать" игрушку в качестве награды, чтобы она обрела уверенность и не потеряла интерес.\n\n
        <b>5. Тренировка ловкости</b>\n\n
        Если вы готовы перейти на новый уровень, вам подойдет обучение аджилити. Тренировки по аджилити - это максимальная умственная и физическая стимуляция для собак. Она поможет вашей собаке сжечь избыток энергии и утомить ее для долгого сна или спокойной ночи.\n\n
        Устройте полосу препятствий во дворе или парке, используя предметы из дома. Вы можете использовать коробки для перепрыгивания, конусы для переплетения между ними и все остальное, что придет вам в голову. Если у вас есть обруч, научите их прыгать через него и, конечно, поощряйте их лакомствами по мере достижения успехов.\n\n
        <b>А также избегайте перевозбуждения</b>\n\n
        Существует множество игр, в которые можно играть с собаками как в помещении, так и на улице. Веселье с вашей собакой обогащает жизнь обоих, но избегайте слишком агрессивных игр или игр, приводящих к перевозбуждению.
\n\n
        Обязательно заканчивайте свои игры, когда вы оба хорошо проводите время. Это позволит вашей собаке с радостью ждать следующей игры, а не быть измотанной и удрученной.\n\n



    </string>

    <string name="dog_exercise">Упражнение для собак</string>
    <string name="dog_exercise_text">
        <i>Здоровая физическая нагрузка полезна для вашей собаки. Понимание того, сколько и как часто нужно упражнять собаку, начинается с учета ее возраста, размера и состояния здоровья.
</i>\n\n
        <b>Знайте потребности своей собаки</b>\n\n
        Когда вы занимаетесь с собакой, учитывайте ее потребности и текущее физическое состояние. Для пожилой собаки лучше всего подойдут неспешные прогулки, в то время как у молодой собаки, скорее всего, будет достаточно энергии для более энергичных занятий.\n\n
        <b>Найдите подходящее занятие</b>\n\n
        Если у вашей собаки больше энергии, чем у вас, научите ее ловить мяч или летающий диск. Это занятие может быть подходящим для вас и сложным упражнением для вашей собаки.\n\n
        <b>Расслабление</b>\n\n
Если по каким-либо причинам вы не занимались с собакой регулярно и решили начать регулярную программу упражнений, сначала действуйте медленно. Начните с коротких периодов активности в медленном темпе и постепенно увеличивайте время, скорость и расстояние упражнений. \n\n
<i>Желаем вам удачи в поиске подходящего режима упражнений для вашей собаки. Регулярные физические упражнения являются ключевым компонентом здорового образа жизни вашей собаки.</i>

    </string>

    <string name="running_with_you_dog_getting_started">Бег с собакой: Начало</string>
    <string name="running_with_you_dog_getting_started_text">
        <i>Активный образ жизни приносит много пользы как людям, так и собакам. Исследования показали, что наличие партнера по тренировкам помогает людям повысить ответственность, последовательность и успех в достижении целей в области здоровья. Как и люди, собаки получают от физических упражнений пользу для психического здоровья, а также физические преимущества, которые помогают улучшить работоспособность и здоровье собак, например, увеличение сухой мышечной массы, уменьшение количества жира в организме и многое другое. Прежде чем начать бегать со своей собакой, вот несколько советов, которые вам пригодятся.</i>\n\n
        <b>1. Оцените уровень физической подготовки вашей собаки </b>\n\n
        Возраст, порода и уровень физической подготовки - важные факторы, которые необходимо учитывать при выборе оптимальных способов тренировки собаки. Эти факторы также должны помочь определить длительность и продолжительность ваших совместных прогулок.\n\n
        Например, тело и координационные навыки щенков все еще развиваются, поэтому короткие занятия на более щадящей местности, такой как грязь, трава или тропы, помогут защитить их растущий организм. После того как щенки достигнут скелетной зрелости, прогулки и пробежки можно постепенно удлинять и проводить на тротуарах и асфальте.  \n\n
<b>2. Учитывайте породу вашей собаки</b>\n\n
        Собаки игрушечных и мелких пород часто кажутся очень энергичными и быстрыми. Однако они могут не обладать выносливостью средних пород, таких как австралийские овчарки и бордер-колли.  \n\n
        Многие породы, выведенные для охоты и полевых испытаний, такие как золотистые ретриверы, вислоухие и немецкие короткошерстные пойнтеры, могут стать отличными компаньонами для бега при соответствующей тренировке выносливости.  \n\n
        Гигантские породы, такие как доги и ирландские волкодавы, часто испытывают трудности с бегом на дистанции из-за своего крупного скелетного телосложения.  \n\n
        Брахицефалические породы, такие как мопсы и французские бульдоги, требуют особого внимания, поскольку их короткие носы могут затруднять дыхание, особенно во время физических упражнений. \n\n
        <b>3. Будьте готовы</b>\n\n
        Прежде чем вы и ваша собака выйдете за дверь, необходимо учесть множество вещей. Перепроверьте свой список, чтобы убедиться, что у вас все есть.\n\n
        \t\t\t\tОшейник и поводок/шлейка: Это поможет вам сохранить контроль над собакой и обеспечить ее безопасность.\n
        \t\t\t\tМикрочип и идентификационная бирка: Это очень важно на случай, если ваша собака сорвется с поводка или выскользнет из шлейки.\n
        \t\t\t\tПакеты для какашек: Будьте ответственным владельцем животного и убирайте за своим питомцем. Окружающая среда и ваши соседи будут вам благодарны!\n
        \t\t\t\tПроверьте погоду: Жара и влажность могут быстро истощить энергию и выносливость наших собак, а холод и снег, наоборот, требуют привыкания. Асфальт и тротуары летом могут стать достаточно горячими, чтобы обжечь подушечки лап, а лед зимой может быть скользким, поэтому понимание местности, по которой вы будете бегать, имеет решающее значение для предотвращения травм.\n\n
        <b>4. Выбирайте время для кормления </b>\n\n
        Желудку собаки требуется не менее 4-6 часов, чтобы опорожниться, поэтому кормить собаку прямо перед пробежкой не стоит. Кроме того, если дать собаке время остыть и расслабиться после тренировки, это поможет избежать расстройства желудочно-кишечного тракта. Из-за этих потенциальных проблем рекомендуется кормить собаку за несколько часов до или после тренировки. \n\n
        <b>5. Следите за языком тела  </b>\n\n
Отставание и замедление темпа - основные признаки того, что ваша собака начинает уставать. Собаки не могут потеть, поэтому для обмена теплом тела они используют одышку и язык. Наблюдение за длиной и расширением языка может быть индикатором того, что собаке становится слишком жарко. Наличие источника воды для собак может помочь им пить на протяжении всего маршрута и сохранить прохладу. \n\n
        <b>6. Осматривайте их </b>\n\n
Собаки более устойчивы к боли, чем мы, и часто могут продолжать бежать, несмотря ни на что. Вот почему важно осматривать их с ног до головы после каждой тренировки. Убедитесь, что на лапах нет ожогов, царапин и колючек, шерсть чистая, без заусенцев и подшерстка, а глаза, нос и рот чистые. \n\n
        <b>7. Привлекайте внимание </b>\n\n
        Наконец, походы, прогулки и бег - это отличные способы физически увлечь вашего питомца и дать ему возможность пообщаться с ним на свежем воздухе. Если вы не можете выйти на улицу из-за плохой погоды, вы все равно можете поддержать их активность. Игра в прятки задействует их слух и обоняние. Отработка основных навыков послушания, таких как "сидеть" и "лежать", не только способствует закреплению хорошего поведения, но и может служить для них силовым упражнением.  \n\n
        Хотя нашим питомцам необходима физическая активность, не забывайте, что умственная стимуляция также важна. Поэтому, независимо от того, каким видом деятельности вы занимаетесь, включите в прогулку "восстановительную прогулку", во время которой им будет позволено вдыхать запахи, останавливаться и останавливаться в своем собственном темпе, наблюдать за белками и птицами, - это поможет им оставаться счастливыми.\n\n
        Каждая собака уникальна, поэтому важно обсудить с ветеринаром все вопросы, которые могут возникнуть у вас по поводу вашей конкретной собаки.



    </string>

    <string name="hiking_with_your_dogs">Походы с собакой</string>
    <string name="hiking_with_your_dogs_text">
        <b>Готовы поделиться приключениями с собакой? Выходите на тропу с уверенностью.</b>\n\n
        <i>Пешие прогулки - отличный способ позаниматься со своей собакой. Немного планирования, и вы оба сможете наслаждаться преимуществами активного отдыха на фоне красоты природы.</i>\n\n
        <b>Перед походом</b>\n\n
        Независимо от того, отправляетесь ли вы в однодневный поход или планируете более длительную экскурсию, убедитесь, что ваш питомец здоров, привит и имеет микрочип и идентификационную бирку с актуальной информацией. \n\n
        <b>Убедитесь, что нет запрета на собак в проложенном маршруте</b>\n\n
        Заранее позвоните и узнайте, разрешены ли собаки на маршруте, по которому вы планируете отправиться в поход. Это хороший способ убедиться, что вы сможете провести день с пользой. Последнее, чего вы хотите, - это добраться до места маршрута и узнать, что собаки там не допускаются.\n\n
        <b>Следите за уровнем гидратации собаки </b>\n\n
Большая высота над уровнем моря может привести к обезвоживанию организма собаки.   \n\n
        Обязательно возьмите с собой достаточное количество воды для собаки и для себя, а также миску, чтобы собака могла попить, когда ей это необходимо. Легкая тканевая или складная силиконовая миска удобна для транспортировки и использования.  \n\n
        <b>Возьмите с собой еду для подзарядки </b>\n\n
        Даже если вы планируете только короткий поход, возьмите с собой небольшое количество корма, чтобы собака могла подкрепиться в случае необходимости. \n\n
        <b>Be Prepared For Dog First Aid</b>\n\n
        Такие распространенные травмы, как порезы и укусы, могут случаться в походах как с людьми, так и с домашними животными. Обязательно возьмите с собой аптечку первой помощи \n
        <b>Держите свою собаку на поводке и не допускайте неприятностей</b>\n\n
        Не позволяйте энтузиазму и чувству приключений вашей собаки приводить ее к неприятностям. Держите их на поводке - это поможет обеспечить их безопасность и не позволит им мешать диким животным, другим собакам или людям.  \n\n
        <b>Оставайтесь на связи</b>
        Последний способ помочь вам и вашей собаке оставаться в безопасности - это оставаться на связи. Всегда носите с собой мобильный телефон или рацию, оснащенную телефоном.  \n\n



    </string>

    <string name="canine_fitness_for_senior_dogs">Фитнес для пожилых собак</string>
    <string name="canine_fitness_for_senior_dogs_text">
        <b>Как (безопасно) заняться активным отдыхом с вашим пожилым компаньоном</b>
        <i>Совместные занятия фитнесом полезны для собак любого возраста, включая пожилых. Если вы решили заняться активным отдыхом со своей пожилой собакой или ищете способы оставаться активным, вот несколько полезных ответов на вопросы о кинологическом фитнесе для собак в возрасте от 7 лет и старше. </i>\n\n
        <b>Чем пожилые собаки отличаются от молодых? </b>\n\n
        С возрастом у собак замедляется обмен веществ. По словам ветеринара Purina доктора РутАнн Лобос, их способность получать белок из пищи и превращать его в белки в своем организме также снижается. \n\n
        Кроме того, у пожилых собак могут развиться медицинские заболевания, которые могут повлиять на способность вашего старшего товарища заниматься фитнесом на более интенсивном уровне.\n\n
        <b>О чем следует помнить перед началом нового вида деятельности с собакой?</b>
        Доктор Лобос говорит: "Если кому-то за шестьдесят и он никогда раньше не бегал 10 км, то начинать завтра и пробежать пять миль, вероятно, не самая лучшая идея". Тот же совет относится и к пожилым собакам.  \n\n
        Вот почему важно посетить ветеринара, чтобы реально определить уровень физической подготовки вашей собаки, прежде чем приступать к новому виду деятельности. Попросите ветеринара провести ортопедический осмотр, чтобы оценить состояние коленей, бедер и локтей вашей собаки.  \n\n
        Если вашей собаке необходимо повысить уровень физической подготовки, начинайте медленно и постепенно наращивайте нагрузку по мере роста силы и выносливости.  \n\n
        <b>Каковы некоторые безопасные и веселые способы совместного активного отдыха пожилых собак и их владельцев? </b>\n\n
        Доктор Лобос рекомендует пожилым собакам регулярные прогулки. "Движение - это лосьон для суставов", - говорит она, добавляя, что прогулки, даже просто по улице и обратно, помогают при тугоподвижности суставов и не только. Выводить собаку на улицу, чтобы она посмотрела и обнюхала все вокруг, также полезно для умственной стимуляции.  \n\n
        Пожилые собаки с более высоким уровнем физической подготовки могут наслаждаться обычными пешими прогулками. Как и при любых других занятиях фитнесом, следите за тем, чтобы собака не подавала признаков усталости или плохого самочувствия, чтобы вы могли дать ей возможность отдохнуть.  \n\n
        Плавание - еще один способ помочь вашей пожилой собаке получить удовольствие от малотравматичного занятия, которое является аэробным и способствует подвижности суставов. Если это новое занятие для вашей собаки, доктор Лобос советует начинать постепенно. Сначала используйте спасательный жилет, пока не узнаете, как ваша собака реагирует на воду. В некоторых населенных пунктах есть кинологические фитнес-центры с подводными беговыми дорожками - отличный способ для пожилых собак насладиться прогулкой с низкой нагрузкой.  \n\n
        Другим вариантом, сочетающим подходящую для пожилых собак активность и общение, является игровая группа для собак определенного возраста, которую могут предложить местные центры дневного ухода за собаками.  \n\n
        <b>Какую пользу приносит активный образ жизни пожилым собакам?</b>\n\n
        Преимущества физической активности для пожилых собак выходят за рамки фитнеса. Прогулка по окрестностям или даже поездка в автомобиле (что помогает задействовать основные мышцы для поддержания равновесия) позволяет собаке сменить обстановку, что привлекает ее не только физически, но и умственно.  \n\n
        Кроме того, активные пожилые питомцы с большей вероятностью сохранят здоровое состояние организма, что может привести к более долгой и качественной жизни. Не менее важно и то, что каждое занятие, которым вы наслаждаетесь вместе, укрепляет вашу связь на всю жизнь.




    </string>


<!--    Activities-->
</resources>